# Copy Linux console #

Данное приложение является частичной реализацией уже имеющегося функционала консоли Linux

Каждая команда поддерживает опцию **-help**, которая выводит всю информацию о команде.

## Основные команды

### ls – выводит список файлов в директории

**Формат:** *ls [опция1] [опция2] [опцияN]*

#### Опции:

- ***'pattern'*** — вывод файлов удовлетворяющие pattern. В _pattern_ могут использоваться специальные символы __*__ и __?__.   __*__ - один любой символ, __?__ - любое количество любых символов. Поддержка регулярных выражений.
- ***-d*** – показывает файлы и директории (список директорий выводится первым)
- ***-r*** – производит сортировку в обратном лексикографическом порядке (без этого параметра список выводится в прямом лексикографическом порядке);
- ***-S*** – сортировка файлов по размеру от больших к меньшим;
- ***-s*** – показывать размер файлов;
- ***-X*** – сортировать по расширению.

***

### find – осуществляет поиск файлов

**Формат:** *find [опция1] [опция2] [опцияN]*
	
#### Опции:

- ***'pattern'*** – вывод файлов удовлетворяющие pattern. В _pattern_ могут использоваться специальные символы __*__ и __?__.   __*__ - один любой символ, __?__ - любое количество любых символов. Поддержка регулярных выражений.
- ***-type*** – тип искомого: f = файл, d = каталог. Пример поиска каталогов:  find  -type d
- ***-r*** – вывод найденных файлов(директорий) в обратном лексикографическом порядке (без этого параметра список выводится в прямом лексикографическом порядке);
- ***-s*** – показывать размер файлов.

***

### mkdir *dir* – создает директорию с именем *dir*

#### Опции:

- ***-now*** – создает файл с именем текущей даты в формате DD:MM:YYYY.

***

### cat  *'filename'* – создает текстовый файл с именем *filename*

Для завершения необходимо нажать **ctrl+z**.

***

### del. Удаляет файл или директорию
- [ ] добавить проверку исключения, на случай, если удалить файл нельзя

#### Опции:

- ***'pattern'*** – вывод файлов удовлетворяющие pattern. В _pattern_ могут использоваться специальные символы __*__ и __?__.   __*__ - один любой символ, __?__ - любое количество любых символов. Поддержка регулярных выражений.

- [ ] что будет, если запустить без параметров? Удаляет всё наглухо?

***

### exec *'filename'* – реализует командный интерпретатор

Файл **filename.itv** может содержать любое количество команд которые будут исполнены. Каждая команда должна быть в отдельной строке.